加拿大眾議院通過無約束力動議 認定中國在新疆作種族滅絕

加拿大眾議院議員，以266票對0票通過無約束力動議，認定中國對新疆維吾爾族進行「種族滅絕」，是繼美國後，再有國家議會通過同類議案。今次議案由反對派保守黨推動，總理杜魯多和內閣多名資深成員均沒出席投票，而除了外長加爾諾外，所有自由黨成員均投下支持票。

「魁人政團」議員杜塞佩提出修正案，指稱若中國繼續進行「種族滅絕」，就應呼籲國際奧委會不再讓中國主辦2022年冬奧運動會。修正案以229票對29票，同樣獲通過。

杜魯多早前曾表態反對表決，形容「種族滅絕」是極度沉重的字眼，一定要做更多研究才可作出判斷。分析指，華為副董事長孟晚舟引渡案，以及中國關押兩名加拿大人等事件，已令中加關係變得緊張，加拿大國會今次舉動，或為杜魯多帶來更多外交挑戰。

中國駐加大使叢培武早前回應動議時指，中方對加國保守黨推動涉疆消極動議，表示強烈不滿和堅決反對，強調散布謊言不是捍衛價值觀，敦促加方尊重事實，摒棄偏見，糾正錯誤，以免進一步損害中加關係。

原文網址：